有無人同我一樣有旅行前焦慮症？

下星期就去旅行，都plan左幾個月，但硬係好怕有野做漏

準備visa，佢話免visa，但又驚自己睇錯/改左/睇緊舊網頁
比左錢預訂又驚比人呃，錢事小，行程無左事大
執野驚執漏
去到機場又驚買錯機票，無帶passport，又驚delay/打風

係要上左飛機嗰一下先安樂

去個旅行散下心要擔心同緊張咁多野，咁旅行既意義係乜？

去多啲就唔會咁

我緊係知啦，就係控制唔到先大獲

幾時先得啊

我由出世驚到而家 所以廿幾年都冇去過旅行

巴打去邊，relax d 啦

你自己一個去定有frd?
我都會咁
臨出發就唔想去

plan 得太詳細會好辛苦
唔plan 咁多先好玩

正常不過

巴打意思係你仲有命就唔好擔心太多，意料之外嘅事都係經歷黎，唔好乜都諗住控制到

我都係 成日覺得有嘢甩漏 但真係有事出起上嚟又唔會覺得點 真係有事既就會面對

以前會有。去多左就無咩特別焦慮症

帶齊信用卡同passport ,
無野用錢解決唔到

使唔使咁誇張

之前18歲同呀哥（20歲）兩個第一次去歐遊 去咗一個月 咩都自己準備哂都無驚過 反而好有成功感 雖然都有啲小風波 但咁先令到整個旅程回憶更深刻

去邊都會

連去台灣都會驚有甩漏
程度大小既分別

自己一個去啦緊係

我都聽人咁講過

有機會試下

i mean控制唔到個心情

我反而未試過出事，所以唔知自己驚乜春

我都成日咁諗，係咪只要帶左銀包+passport就一定乜都搞得掂

樓主應該唔係去旅行先咁焦慮，應該係自己本身個性格就係咁焦慮. 唔關旅行事

放鬆啲啦 有事咪去面對 出過一兩次事你就冇嘢架啦

有旅行後焦慮症，焦慮緊幾時先有下一個旅行

係 錢同passport係最重要 其他唔見咗都冇乜嘢 衫個啲買得返既 限量版另計

樓主你應該咁諗，冇人去旅行可以完全萬事俱備，去到發現有問題再自己解決 果一下先係體驗同成長. 樓主加油

今次估唔到

你係咪本身個人都焦慮？因為我都係咁 只不過旅行明顯啲

機票果啲訂嘅時候已經對清楚啦，可以點甩漏
樣樣時間都預鬆啲已經唔駛咁緊張

試過
唔夠錢
搭錯車
整爛人d野
唔知唔同thermal 差少少上唔到飛機
依家一樣係香港 要去既景點都去左

我焦慮更嚴重，幾次旅行前都病病地
聽日去旅行，今日又發病

我頭幾次旅行都會 成日前一晚執野執到好晚係咁諗有咩漏

而家去得多左 出發果刻只要確定有帶銀包電話證件就夠 其他野真係帶漏都唔會有咩問題

去多一兩次, 有小小甩漏就覺得好正常架啦

加埋電話要上到網
行程有咩改，可以即刻check路線、交通

仲有擔心天氣

電話 護照 信用卡 就得，真係冇野用錢解決唔到

RICH 成日去旅行

有多個上到網既電話就perfect

我反而係有搭飛機焦慮症 坐立不安 覺得機槍好焗 抖唔到氣咁 夜晚喺酒店又訓唔著

訂機票前睇清楚passport 過期未

機票唔好錯名同日期，睇定地點要唔要做簽證

出門前帶齊passport, 錢，信用咭。

預足時間去機場， checkin, 寄行李，入閘，過安檢， e 度過關， 有信用咭/坐商務就入longue hea住上機。

預夠時間去閘口， 上機。

搞惦

唔係啦，所有野都好輕鬆面對，除左去唔去得成

如果係上唔到機呢

認真po

唔鍾意咪唔好去旅行，唔使人去你又去既

就係唔知點解check完

隔幾日又再check過

唔夠錢

清又慘左d

第幾次開始

俾人包左

機槍

一樣，不過會慶幸自己咁性格，起碼唔會去到先甩漏

plan定幾個backup plan，雖然去到唔會跟足，但有咩變動都可以即刻轉其他野玩

收到

就係鐘意，先驚去唔成

最緊要證件，其他不是重點

我都係暫時仲未有事

但可能好似上面講要出下事先學到更多野

仲有銀包電話

冇 但係有回港焦慮症

我都有 不過好期待可以快啲去
每日係度倒數等去好辛苦

我都係

倒數左成年啦

整定個checklist
每次去旅行前逐個tick

次次都咁做，次次都無問題

有問題既係個心

跟團咪得囉

我會諗,乜都無帶都唔緊要,提款卡/信用卡/passport/電話/銀包
有齊呢D就得 咁check都係check幾樣野

我都係咁
如果唔係有可靠嘅旅伴幫我plan好晒
出發前幾日就會好焦慮
驚會有咩差錯...停止唔到諗負面嘢
但明明踏咗出去就冇事
自細對好多事都係咁
覺得自己好廢

相信我啦，照樣會有其他既焦慮

我都會咁諗

係咪個個擔心既人都會諗有乜係必定要帶

清試下自己一個去

慣咗冇野
以前點都驚驚地
依家即刻要我起行都冇問題

我即刻起行都無問題啊屌

唔使諗

去得多就唔會焦慮
我下星期去酒店都未book
行程都係尋日先定好

去邊

上飛機果一刻就安樂已經好好啦
大把人去到仲要晚晚好似返工咁開大會討論聽日行程

福岡廣島

又真係痴線

所以我多數自己一個去旅行

Have fun ah Ching

咁一個人去驚啲都正常
有個伴會搶定啲, 起碼柒都係一齊柒

所以一定要上到飛機

上唔到只得你柒

一個人出trip 做野先緊張， 去玩上唔到機最多蝕錢， 出trip 上唔到機先煩

呢一年出trip 3次加1次company trip, 都慣左d

8個鐘前發現要去嗰個細機場
唯一一班直去嘅巴士冇晒位
infodesk收晒檔
膽粗粗自己上網買完火車飛再買shuttle飛
左轉右轉終於上到機
買飛同搵shuttle站勁驚搵錯
因為係凌晨+言語睇同講都不通
如果一搞錯一步就基本上趕唔到上機
依家係飛機覆緊post等起飛

開大會
唔知以為去打仗

其實最擔心係當地天氣....
不過次撚次都係唔好天

應變能力好好

好彩我次次都好天

買shuttle飛個下睇唔到張飛係vaild for 個條route嘅5 hrs
一路以為佢係vaild for一程
買完睇睇先知
啱啱好cover到上車嗰個時間
有運到

聯字睇錯左啫 唔駛咁惡嘅
倉囉

驚公司d 野未做哂

樓主有多重人格

當年exchange第一次自己plan都驚甩漏 但慢慢會發現好多野用錢就解決到

好多人都咁講

樓豬係完美主義者

不過好過啲屎忽鬼
一路去旅行一路傾電話傾公事
慌死人唔知佢好撚忙咁。

我都係咁 臨飛前一晚仲會失眠

可能係，我唔知

咁又誇張左d wo
咁你會點算

如果係朝早機(凌晨要出發去機場)既話一定失眠
唯有上機再補眠 或者第一日唔安排行程

無數過 自自然然就慣左
不過都要睇去咩地方 大城市無咩所謂

岩啊 冇身分證都冇問題

真

旅行最好玩同最有回憶就係預計以外的事，let’s get lost 啦，放鬆一下，無咩係必去必買必食
景點以外都有好多好玩地方！

搞唔敢旅行

去到有意外無所謂

驚去唔到

接受世事係有唔完美, 同埋係會有錯誤, 人生會好過好多.

利申: a 型人格, 上面既野講左做唔到

焦慮無錢去旅行就有

借啦

咁多人同夫子認真討論

跟團唔洗自己顧咁多嘢，啱樓主

認真po嚟喎

咁你下星期去邊丫

秘密

上咗機都驚book咗間酒店會無book到
真係到酒店放底晒行李先鬆一口氣

我都係出發前前一兩日先book 酒店，兌錢，check 下kkday , 前題係自己一家 plus friend 一家

其實個人比較驚悶😂

我唯一係驚delay
好撚慘

最鍾意PLAN 野
由其同兩老成功好順利咁去完旅行返黎
沿途見到佢玩得開心 成個細路咁
個下好有滿足感

頭一兩次都好緊張
去慣去熟就冇野
一次比一次順利完成行程
會好有滿足感

Me too 要到酒店先安樂

上咗機唔可以安樂 因為驚會有空難
搭緊驚空難 到步驚地震（去會地震的地方）
真正的放鬆要返到香港 過完海關個下先得